一萬蚊加 350：連續三年下跌！IT 加薪幅度僅 3.5%

350 元可以做些甚麼？在香港你可以食 10 次 M 記，又或者食 6 個午餐而已；幸好對於 IT 人來說，這可以抵消了通頂的深宵飯錢。

雖然香港失業率降至近 20 年新低，甚至出現有工無人做的現象，但本地打工仔不要期望今年人工可大幅上升。據 jobsDB「招聘、薪酬及福利調查」訪問本地企業的結果顯示，預計僅有 69.1% 僱員於 2018 年可獲加薪；這百分比已是連續第三年下跌，數字更遠低於 2015 年的 90.6%。

今年可獲加薪僱員的平均薪酬增幅預計僅為 3.3%，而其中只有少於半數（48.3%）的增幅能超過 4%。此外，只有 63% 的僱主於 2017 年發放了業績花紅，比例較 2016 年的八成半下跌不少，且僅得 10% 的僱主表示確保所有員工均獲發花紅。幸而整體花紅仍有相當於 1.36 個月的底薪，較 2016 年的 1.28 個月略高。

至於年假福利方面，職級越高，可享的年假越多。根據調查，各職級於 2017 年平均可獲的年假日數為：管理層 16.4 天；中層管理人員／專業人員 14.0 天；主管／主任 12.4 天；文職／前線員工 11.4 天。

調查亦指出已有大約半數的僱主會在年假以外，給予其他非法定特別假期。這些假期包括婚假（57%）、恩恤假（54%）、生日假（24%）、進修及考試假（20%）、三天以上的侍產假（9%）、家事假（7%）、生理假（5%）、十周以上的產假（5%）等。

屌

大多工種做夠2年就好走啦
仲等佢加人工就死得